\section{Foofwa d'Imobilité}
\playtitle{Au\thinspace\space contraire}
\smash{\lower14pt\rbox{\playsubtitle{à partir de Jean-Luc Godard}}}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower16pt\vtop{
Du 20 au 22 octobre 2011 à 20h30 - Amphithéâtre
\realpar{}Danse - 50 minutes
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Il y a quelque chose de l'ordre du rayonnement chez Foofwa. L'appel de
ce corps magnétique nous invite à une humeur très guillerette. Spectacle
référentiel à Godard, écrit comme un roman d'amour. Il faut partager, le
temps d'une errance, ce questionnement sur l'art, cette citation dansée,
ce glissement furtif de pas cinématographiés.

\realpar{}
Tout est question de cadre, d'espace dans l'espace, de forme réinventée
à la limite du «fleur bleue» assumé. Des enfants qui attendent le «
moteur» pour tourner sur eux-mêmes et le «coupez!» pour reprendre le
souffle en bout de course. Dialogue constant entre la vie et le cinéma,
entre l'art et la danse, entre la prise de son et la prise de parole,
entre poésie et ludisme.

\startblockquote
Il en est des beaux spectacles comme des lettres d'amour. On les
décachette en catimini, on s'attarde sur les taches d'encre, on
s'étourdit de chaque signe. Ces lettres sont des ex-voto: on y revient
les soirs de marée basse, puisqu'elles paraissent tout promettre. Au
contraire (à partir de J-L Godard) sort de cet encrier. Au Théâtre du
Grütli, à Genève jusqu'à samedi, le danseur genevois Foofwa d'Imobilité
s'inspire du cinéaste d'À bout de souffle, de son art de l'anacoluthe,
rupture de syntaxe qui est l'apanage de ceux qui ne sont jamais dupes de
la forme.
\subpar{}S'inspirer de Godard? Pas comme on l'entend. Foofwa d'Imobilité et
son complice Antoine Lengo tournent autour du patriarche comme des
enfants déguisés en Sioux autour d'un totem. Ils ne restituent pas. Ils
citent, comme par distraction, et s'amusent de leurs boucles, auxquelles
participent deux merveilleux partenaires, Manon Andersen et Yann Aubert.
Ils signent ainsi un spectacle potache et lyrique; réversible aussi,
avec une face peau douce, une face disque dur, double vie pour un
discours sur l'art – et une interrogation sur la présence. Qui suis-je,
quand j'erre en scène?
\stopblockquote
\startsignature
{\underline Le Temps} (17 février 2011)
\crlf extrait de l'article «Godard entre
dans la danse» par Alexander Demidoff
\stopsignature

\staff{Un moyen-métrage scénique de}Foofwa d'Imobilité

\staff{en dialogue avec}Antoine Lengo

\staff{Avec}Manon Andersen dans le rôle de Magdanela,
\crlf Foofwa d'Imobilité dans le rôle de Gabriel,
\crlf Yann Aubert dans le rôle du conteur comptable, 
\crlf Nieth Leang-Srey, Antoine Lengo
et Jonathan O'Hear

\staff{Mise-en-son}Antoine Lengo

\staff{Lumières}Jonathan O'Hear

\staff{Costumes}Coco Charnel

\staff{Médiation musicale}Charlemagne Palestine, Israël Quellet

\startprod
Une production du Neopost Ahrrrt. 
Coproduit par le Grü/Théâtre du Grütli, SACD/Festival d'Avignon.
Soutenu par la Loterie Romande, la Ville de Genève, la République et canton de Genève et Pro Helvetia.
\stopprod

